［大膽！］顧慮美方感受 習近平訪日可能不獲「國賓」禮遇

中國大陸國家主席習近平訪問日本時，可能無法獲得「國賓」等級的禮遇。

「日本經濟新聞」報導，日本政府原擬藉由6月在大阪舉行廿國集團(G20)峰會之際，邀請習近平以國賓訪問日本，但因為美國總統川普已確定5月將以國賓身分訪日，考慮到美中貿易衝突，為顧慮盟友美國感受，可能調整習近平的訪日規畫。

但報導也指出，中國大陸國家主席是該國最高領導人，1998年江澤民、2008年胡錦濤訪日時，都獲得國賓禮遇，只是當時並未合併國際會議活動時訪日。中國大陸此次也要求以國賓待遇接待習近平。外務省內部有意見指出，如果不能獲得國賓禮遇，習近平訪日恐將生變。

日本外交禮儀上，將外國賓客分為「國賓」、「公賓」及「公式實務訪問賓客」3種。通常在邀請總統、國王及其他國家元首領時，為表示盛情款待之意，會以最高規格的「國賓」禮遇，除了與日本首相會談，還將拜會日本天皇，並在皇居舉行歡迎儀式。

根據報導，招待一名「國賓」的預算超過2000萬日圓，每年預算最多只能招待1、2名。

報導指出，美日兩政府已有共識，川普於5月26至28日訪日時將獲國賓禮遇，除美日峰會，川普將拜會甫即位的新日皇，並接受宮中晚宴招待。上一位國賓等級訪日的美國總統是2014年時的歐巴馬。川普2017年11月訪日時，是以公式實務訪問賓客身分獲接待。

日本政府考慮另一位以國賓身分接待的則是習近平。安倍去年10月訪中時，邀請習近平訪問日本。由於習近平預定6月赴日參加G20，原本日方的構想是希望習近平能趁G20前後在日本多停留幾天，接受國賓接待。

但連續兩個月安排兩名國賓級元首訪問，在日程安排上十分困難。美中對立也讓日方顧慮。日本政府關係人士表示，若習近平獲得與川普相同的待遇，恐怕會讓美方感到不太愉悅。

習主席、6月「国賓」見送り 政府、米中対立に配慮

2019年3月12日 2:00
［有料会員限定］

中国の習近平（シー・ジンピン）国家主席の来日時の「国賓」待遇が難しくなっている。日本政府は当初、6月に大阪で開く20カ国・地域（G20）首脳会議と連続して来日した際に国賓とする案を検討していた。しかし、トランプ米大統領が国賓として5月に来日する日程が内定。中国との貿易戦争を抱える米国の事情にも配慮し、軌道修正する方向となった。

大統領や国王ら外国の元首を招待する場合に最も格式の高い国賓扱いにして

アプリで開く
この記事は会員限定です
電子版に登録すると続きをお読みいただけます

残り1104文字

ログインする

反了反了

整個維尼樂園

習近平邊位呀？ 剪州就有佢份

維尼能離開失樂園 能流連忘返總是情願

當維尼係次等人 大日本帝國

到時可以見齊今上天皇同上皇

喪權辱國呀

支那仔係咪又準備燒車

燒大陸車，再用日產相機影相紀念

唔燒鳩大陸佬架日本車
日本車廠點賣新車

強仔都有得見天皇
習帝反而可能冇
日本仔係咪玩野

習總喺東京迪士尼有成個區
梗係唔係"賓"係自己人